對伊朗制裁豁免名單稱台灣為國家 美國務院官員重申對台政策不變

稱台灣為國家 美國務院官員重申對台政策不變

2018-11-08 07:59

〔即時新聞／綜合報導〕美國國務卿龐皮歐（Mike Pompeo）本月5日在談及對伊朗制裁時，以「國家」稱呼台灣，這項稱呼受到追問，國務院伊朗特別代表胡克（Brian Hook）7日進一步 表態，重申美國對台政策不變。

綜合媒體報導，本月5日，龐皮歐與美國財長努勤（Steven Mnuchin）一起在華盛頓的外籍記者中心召開記者會，說明對伊朗重啟制裁，並宣布豁免名單，一共有8個國家獲准持續向伊朗購買石油，包括中國、台灣、印度、南韓、日本、希臘、義大利、土耳其。

這項說法引發追問，美國是否改變對台政策；在本月7日，胡克被形容是「顯然有備而來」，重申「美國信守一中原則、美中三公報與基於台灣關係法的責任，美國視台灣為經濟體，政策不變」。
<自由時報>

Cctvb就醒
新聞報導時改稱"國家及地區"

一步步來

美國搞支那
支那向台灣，香港發火

雜種平條傻西廢物同佢堆孽種五毛狗 最近連台灣都開始玩唔到😂

美帝反擊，中国又成最後贏家